[
    {
        "Answer": "दांत",
        "Num": "1",
        "Question": "ऐसी कौन सी चीज है जिसे हमें अपने जीवन में दो बार तो फ्री में मिलती है लेकिन तीसरी बार हमें पैसे देने पड़ते हैं  ?"
    },
    {
        "Answer": "शराब",
        "Num": "2",
        "Question": "ऐसी क्या चीज है जिसके पैर नहीं हैं फिर भी वह चढ़ती भी है और उतरती भी है  ?"
    },
    {
        "Answer": "दूध",
        "Num": "3",
        "Question": "ऐसी क्या  चीज है जो फटने पर आवाज नहीं करती  ?"
    },
    {
        "Answer": "पायल",
        "Num": "4",
        "Question": "ऐसी कौन सी चीज है जो लड़की का नाम भी है और उसका श्रृंगार भी  ?"
    },
    {
        "Answer": "गुब्बारा",
        "Num": "5",
        "Question": "ऐसी क्या है  जो अगर एक बार फट जाए तो उसे कोई नहीं सिल सकता  ?"
    },
    {
        "Answer": "दाढ़ी -मूँछ",
        "Num": "6",
        "Question": "ऐसी क्या चीज है  जो पुरुषों में तो बढ़ती है लेकिन महिलाओं में नहीं  ?"
    },
    {
        "Answer": "फोन",
        "Num": "7",
        "Question": "तुम मुझे जवाब देते हो, लेकिन मैं तुमसे कभी सवाल नहीं पूछता। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "साबुन की एक टिकिया",
        "Num": "8",
        "Question": "हर बार जब भी मैं स्नान करता हूं तो मैं छोटा हो जाता हूं। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "मोमबत्ती",
        "Num": "9",
        "Question": "लंबा मैं जवान हूं, छोटा मैं बूढ़ा हूं, \nजबकि जीवन के साथ मैं चमकता हूं,\nहवा मेरे दुश्मन है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "चारपाई",
        "Num": "10",
        "Question": "कौनसी चीज है जो है तो सोने की, लेकिन सोने से बहुत सस्ती है ?"
    },
    {
        "Answer": "आराम",
        "Num": "11",
        "Question": "तीन अक्षर का मेरा नाम,\nप्रथम कटे तो राम का नाम,\nमध्य कटे तो फल का नाम,\nअन्त कटे तो काटने का काम"
    },
    {
        "Answer": "कदम",
        "Num": "12",
        "Question": "जितना आप आगे बढ़ते हैं,\nउतने पीछे छूट जाते हैं।\nबताओ क्या है ?"
    },
    {
        "Answer": "सड़क",
        "Num": "13",
        "Question": "ऐसी कौनसी चीज है जो एक जगह से दूसरी जगह जाती तो है लेकिन अपनी जगह से हिलती भी नहीं है  ?"
    },
    {
        "Answer": "जल्लाद",
        "Num": "14",
        "Question": "ऐसा कौनसा आदमी है जो सौ लोगों को मार दे फिर भी उसको सजा नहीं हो सकती  ?"
    },
    {
        "Answer": "अँधेरा",
        "Num": "15",
        "Question": "अंधा व्यक्ति क्या देख सकता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "बाल",
        "Num": "16",
        "Question": "लड़कियों की ऐसी कौन सी चीज है जो हमेशा बढ़ती रहती है  ?"
    },
    {
        "Answer": "दर्पण",
        "Num": "17",
        "Question": "ऐसा कौन है जो गूँगा है , बहरा है और भी अंधा है फिर भी हमेशा सच ही बोलता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "ज्ञान",
        "Num": "18",
        "Question": "वह क्या है जिसे कोई भी चोर चुरा नहीं सकता  ?"
    },
    {
        "Answer": "ढोल",
        "Num": "19",
        "Question": "वह कौनसी चीज है जिसे पीटने पर लोगों को आनन्द आता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "बोतल",
        "Num": "20",
        "Question": "ऐसा कौन है जिसका सिर नहीं है फिर भी वह टोपी पहनता है ?"
    },
    {
        "Answer": "पलकें",
        "Num": "21",
        "Question": "ऐसी क्या चीज है जो आपके सोते ही नीचे गिर जाती है और आपके उठते ही वह भी ऊपर उठ जाती है?"
    },
    {
        "Answer": "पर्स",
        "Num": "22",
        "Question": "ऐसी कौनसी चीज है जिसे आदमी छुपा कर चलता है और औरतें दिखा कर चलती है?"
    },
    {
        "Answer": "पूरी",
        "Num": "23",
        "Question": "ऐसी कौन सी चीज है जिसे हम आधा खा लेते हैं लेकिन फिर भी वह पूरी ही रहती है  ?"
    },
    {
        "Answer": "ताश के पत्ते",
        "Num": "24",
        "Question": "ऐसा क्या है जिसे हम काटते हैं, पीसते हैं, बाँटते हैं लेकिन खाते नहीं  ?"
    },
    {
        "Answer": "Huggies ",
        "Num": "25",
        "Question": "कफ़न के अलावा ऐसी कोनसी चीज है\nजो खरीदने वाला कभी पहनता नही\nऔर पहनने वाला कभी खरीदता नही?"
    },
    {
        "Answer": "सोने का काम",
        "Num": "26",
        "Question": "वह कौन सा काम है, जो पूरी दुनिया सिर्फ रात में ही करती है?"
    },
    {
        "Answer": " नक्शा ",
        "Num": "27",
        "Question": "मेरे पास रोड है मगर कार नही\nमेरे पास जंगल है मगर कोई पेड़ नही\nमेरे पास तालाब है मगर पानी नही\nबताओ क्या हूँ मैं ?"
    },
    {
        "Answer": "हलवा",
        "Num": "28",
        "Question": "तीन अक्षर का है मेरा नाम\nआता हूँ खाने के काम\nअंत कटे तो हल बन जाऊ \nमध्य कटे तो हवा बन जाऊ "
    },
    {
        "Answer": "आँगन",
        "Num": "29",
        "Question": "तीन अक्षर का मेरा नाम\nप्रथम कटे तो शस्त्र बन जाऊ\nअंत कटे तो ज्वाला\nमध्य कटे तो बनु में आन\nबोलो क्या है मेरा नाम?"
    },
    {
        "Answer": "दीपक",
        "Num": "30",
        "Question": "एक परिंदा ऐसा देखा\nतालाब किनारे रहता\nमुँह से अग्नि उगलता और\nपूछ से द्रव पीता..?"
    },
    {
        "Answer": "वो आदमी गंजा था उसके सिर पर एक बाल भी नही था ",
        "Num": "31",
        "Question": "एक आदमी बारिश में पूरी तरह से भीग गया था मगर उसके सिर का एक बाल भी नही भीगा, बताइये क्यों ? खास बात तो ये है कि उसने अपने सर ऐसी कोई चीज नही पहनी थी जिससे उसका सिर ना भीगे।"
    },
    {
        "Answer": "जीभ",
        "Num": "32",
        "Question": "ऐसी कौनसी चीज है जो कितनी भी चले मगर कभी थकती नही?"
    },
    {
        "Answer": "तकिया",
        "Num": "33",
        "Question": "ऐसा कौन है जिसका पेट फूला हुआ है मगर वो दवाई नही खाता और दिन रात बिस्तर पर ही लेता हुआ रहता है"
    },
    {
        "Answer": "जूता",
        "Num": "34",
        "Question": "दो सुन्दर लडके \nदोनो एक रंग के \nअगर एक बिछड जाये \nतो दूसरा  आये न काम "
    },
    {
        "Answer": "ताला",
        "Num": "35",
        "Question": "दर पे तेरे बैठा हूँ करने को रखवाली। "
    },
    {
        "Answer": "सड़क",
        "Num": "36",
        "Question": "ये स्थिर है मगर दिन रात चले"
    },
    {
        "Answer": "माँग भरना",
        "Num": "37",
        "Question": "वो कौन सा काम है जो मर्द पूरी\nजिंदेगी मे एक बार करता है,\nलेकिन औरत हर रोज करती है?"
    },
    {
        "Answer": "दिशा ",
        "Num": "38",
        "Question": " प्रश्न ये है  उत्तर क्या है?"
    },
    {
        "Answer": "झाड़ू",
        "Num": "39",
        "Question": "कमर बांधे कोने में खड़ी\nहर घर इसकी जरुरत पड़ी"
    },
    {
        "Answer": "लालटेन",
        "Num": "40",
        "Question": "मैं हूँ एक अनोखी रानी |\nहूँ मैं बड़ी सियानी |\nपैरों से हूँ मैं पीती पानी\nखुद को जलाऊ |\nअंधकार दूर भगाऊं |"
    }
]
